%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2023 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
%$ SUJET=A lualatex $basename && cp $basename.pdf $basename-A.pdf
%$ SUJET=B lualatex $basename && cp $basename.pdf $basename-B.pdf
%$ SUJET=C lualatex $basename && cp $basename.pdf $basename-C.pdf
%$ SUJET=D lualatex $basename && cp $basename.pdf $basename-D.pdf
%$ SUJET=E lualatex $basename && cp $basename.pdf $basename-E.pdf
%$ SUJET=F lualatex $basename && cp $basename.pdf $basename-F.pdf
%$ pdfimpose cards $basename-[ABCDEF].pdf -o $basename.pdf

\documentclass[11pt]{article}

\usepackage{2223-pablo}
\usepackage{2223-pablo-paternault}
\usepackage{2223-pablo-math}
\usepackage{2223-pablo-tikz}

\usepackage[
    includehead,
    paperheight=21cm,
    paperwidth={29.7cm/3},
    margin=8mm,
    headsep=3mm,
]{geometry}
\usepackage{2223-pablo-header}
\fancyhead[C]{\textsc{Automatismes --- Fonctions de référence}}

\newcommand{\watermark}[1]{%
    \begin{tikzpicture}[remember picture, overlay]
        \path (current page.south east) -- ++(-10mm, 10mm)  node[opacity=.6, anchor=south east]{\Huge \sffamily \textbf{#1}};
    \end{tikzpicture}%
    }
    \newcommand{\reponse}{%
        \textbf{Réponse : \dotfill}%
        }

        %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
        %%% Hasard
        \usepackage{luacode}
        \begin{luacode}
            SUJET = os.getenv("SUJET")
            if SUJET == nil or SUJET:len() ~= 1
            then
            SUJET="A"
            end
            math.randomseed(string.byte(SUJET))
            fonctions_index = string.byte(SUJET)

            fonctions_noms = {"carré", "cube", "inverse", "racine carrée"}
            function randomnom()
            fonctions_index = 1 + (fonctions_index % #fonctions_noms)
            return fonctions_noms[fonctions_index]
            end

            function randomexpression(argument)
            fonctions_index = 1 + (fonctions_index % #fonctions_noms)
            return fonctions_index
            end
        \end{luacode}
        \newcommand{\sujet}{\directlua{tex.print(SUJET)}}
        \usepackage{xspace}
        \newcommand{\fonctionnom}{\directlua{tex.print(randomnom())}\xspace}
        \newcommand{\randint}[1]{\directlua{tex.print(math.random(#1))}}
        %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

        \usepackage{multicol}

        \begin{document}
        \textbf{Nom : \dotfill}\\
        \watermark{Sujet \sujet}
        \begin{enumerate}
            \item \textbf{Questions de cours}
                \begin{enumerate}
                    \item L'expression de la fonction \fonctionnom est :
                        \[x\mapsto\ldots\]
                    \item Tracer l'allure de la courbe de la fonction \fonctionnom.
                        \begin{center}
                            \begin{tikzpicture}[scale=0.9, very thick]
                                \draw[gray, dotted] (-2, -2) rectangle (2, 2);
                                \draw[-latex] (-2, 0) -- (2, 0);
                                \draw[-latex] (0, -2) -- (0, 2);
                            \end{tikzpicture}
                        \end{center}
                    \item Le domaine de définition de la fonction \fonctionnom est : \blanc{XXX}.
                    \item Compléter le tableau de variations de la fonction \fonctionnom.
                        \begin{center}
                            \begin{tikzpicture}
                                \tkzTabInit[lgt=2,espcl=4]
                                {$x$ /.5,
                                $f$ /1}
                                {,}%
                                \tkzTabVar{}
                            \end{tikzpicture}
                        \end{center}
                    \item Compléter le tableau de signes de la fonction \fonctionnom.
                        \begin{center}
                            \begin{tikzpicture}
                                \tkzTabInit[lgt=2,espcl=4]
                                {$x$ /.5,
                                $f(x)$ /1}
                                {,}%
                                \tkzTabVar{}
                            \end{tikzpicture}
                        \end{center}
                \end{enumerate}

                \pagebreak
                \watermark{Sujet \sujet}

            \item \textbf{Automatismes :} Répondre sans justifier.
                \begin{enumerate}
                    \item Comparer : $\left(\randint{-50, -1}\right)^2\ldots\left(\randint{-100,-51}\right)^2$
                        \vspace{\stretch{1}}
                    \item Comparer : $\sqrt{\randint{6, 10}}\ldots\sqrt{\randint{11,15}}$
                        \vspace{\stretch{1}}
                    \item Résoudre : $\frac{1}{x}=\randint{1, 100}$
                        \vspace{\stretch{1}}
                    \item Résoudre : $x^2\geq\randint{100, 200}$
                        \vspace{\stretch{1}}
                    \item Résoudre : $x^3\leq\randint{1, 100}$
                        \vspace{\stretch{1}}
                    \item Résoudre : $\sqrt{x}\geq\randint{1, 100}$
                        \vspace{\stretch{1}}
                \end{enumerate}
        \end{enumerate}

        \end{document}
